聲援佔中 商報助理總編赴美求庇

聲援佔中 商報助理總編赴美求庇

■龍鎮洋去年12月抵美，出席民運人士彭明追思會。互聯網

【本報訊】親中媒體《香港商報》助理總編輯龍鎮洋因不滿近年內地政治及社會環境「文革化」，早前親撰辭職信請辭，《商報》也發內部任免通知，指今年1月1日起已經免去其職務。有傳媒訪問龍鎮洋，引述他稱因聲援佔中和反對浙江當局拆十字架，遭報社和有關部門打壓。他去年底已經與家人到美國，並申請庇護。

反對內地拆十字架遭打壓

香港老牌「左報」之一的《香港商報》爆出有高層不認同受中共政權掌控而「劈炮」事件。本月初微信瘋傳一篇辭職信，由《香港商報》前助理總編輯龍鎮洋親筆寫給該報社長陳寅。龍於辭職信中稱，近年中國政治和社會環境文革化，對中國政治體制和社會改良的希望已經完全破滅，基於信仰、信念和政治的原因，決定請辭。

網上也流傳《商報》內部文件，題為「任免通知」，內容指經報館高層研究，社長批准及決定自今年1月1日起，免去龍鎮洋職務。

《明報》昨報道，深圳市委宣傳部前日曾到《商報》所屬的深圳報業集團，調查龍鎮洋辭職一事，並緊急開會善後。報道更訪問正身處美國的龍鎮洋，他透露因聲援佔中和反對浙江當局拆十字架，遭報社和有關部門打壓。他又稱，去年4月起就計劃全家到美國，包括賣樓、申請簽證。但他因屬副處級幹部需上繳護照，而他用各種理由拒絕上繳，終成功出境，去年底已與家人到美國，正申請庇護。

《蘋果》曾致電《商報》查詢，接電話的員工指龍鎮洋屬深圳員工，「香港呢邊唔太清楚，淨係知道佢𠵱家唔係我哋員工」。

1970年出生於廣東吳川的龍鎮洋，求學於長春師範學院外文系和中國新聞學院國際新聞系，獲雙文學士學位，曾任職廣東省外經貿研究所和《深圳特區報》，2000年底任《香港商報》首席記者，隨後晉升至助理總編輯。熟悉龍鎮洋人士稱，他大膽敢言，不時於微信圈批判政治體制，但其思想言論與被視為「左報」的《香港商報》有牴觸，引來報社高層不滿。

■記者譚靜雯

上一則: 向京示好兼疏導不滿聲音

下一則: 黃之鋒晤衞奕信 談議員DQ